西環集中營：金鐘罩將失效 CY更小心 - 季陶

西環集中營：
金鐘罩將失效 CY更小心 - 季陶

頭條

梁振英

立會查特首梁振英UGL事件，雖然調查委員會未獲特權法權力，但梁仍不惜透過周浩鼎企圖左右委員會調查範圍，不少政界中人對於梁連一個沒特權法的調查委員會也不放過，均感意外。但亦有政界中人認為，事件或反映UGL事件仍有可能影響梁在北京的地位，而梁卸任特首後，有可能仍要面對廉政公署調查，到時他已非特首，沒有這個「金鐘罩」保護，自然對立會相關調查份外小心。

或影響政協副主席身份

有政界人士指今年3月廉政專員白韞六與傳媒茶敍，被問及UGL事件調查進度時稱「跟得好貼、冇任何拖延」，雖廉署之後發稿澄清，指白只是說處理投訴及調查一般程序，並非評論個別事件，但明眼人皆知聲明只屬補鑊，白的回應變相證實廉署仍在調查UGL案。
另一熟悉廉署運作人士認為，梁振英現時仍是特首，憲制上廉署要查特首，除非特首自願配合，否則有一定困難，如立法會前議員何俊仁曾公開引述有力消息來源，指廉署查UGL案一直無進展，全因廉署要求特首辦及行政會議索取梁有否申報UGL 5,000萬元回佣的資料，但近一年未獲回覆。該熟悉廉署運作人士稱，若梁不再是特首，「佢（梁）喺香港只係一名市民，到時特首辦、行會交唔交文件畀廉署，完全唔關佢事，廉署就算請佢提供資料，佢亦要配合」。
當然梁亦有另一身份，就是政協副主席，但正如一名民主派人士說，政協副主席在港也沒政治、法律特權，「萬一俾立法會調查挖到嘢、廉署又跟進調查，北京到時仲保唔保佢呢個政協副主席，真係好難講」。

季陶
周一、三、五刊出

相關新聞

周浩鼎被轟是梁辯護律師

頭條 3小時前

周浩鼎從沒申報整合梁意見

頭條 3小時前

【蘋果照相機】鼎...你個樣好尷尬

頭條 3小時前

認修改調查UGL範圍689反促立會查洩密

頭條 3小時前